(左膠又嬴) 加拿大星期三開始大麻合法化

把娛樂用大麻合法化列為競選承諾的加拿大總理杜魯道（Justin Trudeau）19日在推特上發文：「我們的孩子太容易獲取大麻了，罪犯也能輕易獲利，今天我們改變了這情況。」

總理杜魯道在2015年競選期間就提出娛樂用大麻合法化，他認為加拿大禁止吸食大麻的法律，根本無法嚴格管制國民的吸食情形，導致加拿大的大麻黑市猖獗。2015年，加國人的大麻消費總額共計45億美元（約新台幣1360.4億元），相當於加國人購買紅酒的金額。聯邦政府推行大麻合法化就是希望，讓規模龐大的黑市大麻交易回到合法市場，便於政府的規管和控制，減少未成年人非法吸食大麻、從事與大麻相關的犯罪行為。

加拿大參議院19日以52比29的票數通過了娛樂用大麻合法化，法案確立了大麻類物質的生產、銷售以及安全規範，不過出售大麻給未成年人仍屬刑事犯罪。加拿大總督批准後，最快今年9月就可以合法地於該國境內購買大麻。加拿大也將成為七國集團（G7）中第一個娛樂用大麻合法國，以及全球第二個全面開放大麻的國家。

加拿大親友開始互傳whatsapp：
加拿大变左合法賣毒品國家，國旗應如上圖改。我地出門去其他地方實俾人搜到唔清唔楚。睇著日後有幾多年青人癡線，有幾多撞車因為吸左大麻。度魯多為在揾錢，為左討選票害死加拿大。

2年前笑美國選侵侵 2年後

遲d放假去加拿大上下太空先

一陣班友帶大麻去美國賣 侵侵當加拿大係墨西哥咁設過關限制
左膠又嬴
何里活班仆街捨得去加拿大未？講左兩年

美國都有州合法賣草 啲人都唔會帶去美國